[拋磚]一人一個高質香港人應有嘅條件

香港呢排發生好多事。
突然諗起其實香港地都出唔少勁人，可以好高質，但近年主觀覺得整體水平跌咗
其實製造一個提升香港人質素嘅movement可唔可行？
可行
唔可行

如題：
我心目中普遍香港人水平應該要係：
兩文三語好(支那語要識，但可以選擇唔講)
關心社會、政治
環保
支持本土（製作、藝術、運動、品牌。。。）
有國際視野
適當地可以同人社交，喺外國唔會一班香港人圍威喂
有人情味，守望相助

巴絲們補充下
Sorry for 1999

睇延禧攻略同中國有xx
玩抖音
用淘寶 wechat 支付寶
坐高鐵去飲喜茶食海底撈

多元種族文化
有外國護照

唔用支那apps

貼地

我鍾意你個表達方式 呢班人我無意見

俾你會加咩國家嘅文化？
拎咩外國passport?

但有冇本土apps可以代替？

可唔可以講下具體啲嘅例子？

國際apps就有

準時返工

呢個啱 明明正常情況下交通都算完善

先讓乘客落車 然後上車

有錢

有禮貌！

我認知用嘅支那apps有we7，抖音，淘寶。
有冇其他？
其實我覺得有d情況淘寶避唔到，因為直接世界工廠送貨落黎的確經濟效益好啲

屌 認同，放假翻到黎香港，心諗：係咪真係咁趕？
好似日本咁最好，西方國家呢方面都比唔上

唔好爭先恐後驚死遲兩步無位坐會死，唔好咁短視成日貪小便宜，唔介意做多步會為他人著想，不投共不親共不舐共

我會話係進取心

我都覺 不過有時候係本身我哋文化入面冇某種習慣，例如：幫後面嘅人扶住道門，然後後面講唔該。
但都會培養翻

Agger 一直做短視嘅嘢係香港社會致命傷，心痛

音樂:joox
blog:微博

唔好做火車頭
講嘢唔好句句都咁大聲
話題唔好淨係飲食旅遊娛樂嗰啲
基本餐桌禮儀
撞到人講對唔住
唔好太過金錢主義

火車頭係咩意思ching?

周圍噴煙